{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004331",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도리사"
    },
    "text": "ドリサ\\n\n中国から仏道の修行を積んで帰国した高句麗の阿道は、訥祗王の時代に新羅を訪れ、新羅で仏教を広めることを要請しました。最初は多くの反感を買いましたが、後に蘇志王の信任を得て仏教を興すことに成功しました。その頃、王宮から帰ってきた阿道は、山の下に到着すると、時期外れなのに山腹に桃の花や梨の花が咲き乱れている光景に心惹かれます。これをきっかけに、彼はその場所に寺を建て、鳥寺と名付けました。境内には極楽殿本堂や祖師殿、七星閣などの法堂と寮があり、仏像や絵画、石塔、世尊舎利塔、そして阿道の画像などの史跡が展示されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺の名前は何ですか？",
            "answer": "この寺の名前は鳥寺です。"
        },
        {
            "question": "阿道はどのようにして仏教を広めることに成功しましたか？",
            "answer": "阿道は蘇志王の信任を得て仏教を興すことに成功しました。"
        },
        {
            "question": "鳥寺の境内には何が展示されていますか？",
            "answer": "鳥寺の境内には仏像や絵画、石塔、世尊舎利塔、そして阿道の画像などの史跡が展示されています。"
        },
        {
            "question": "鳥寺の主な建物は何ですか？",
            "answer": "鳥寺の主な建物は極楽殿本堂や祖師殿、七星閣などの法堂と寮です。"
        },
        {
            "question": "鳥寺はどの王の時代に建てられましたか？",
            "answer": "鳥寺は訥祗王の時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "鳥寺の周辺には何の花が咲いていましたか？",
            "answer": "鳥寺の周辺には桃の花や梨の花が咲いていました。"
        },
        {
            "question": "阿道はなぜ鳥寺を建てることになったのですか？",
            "answer": "阿道は山腹に桃の花や梨の花が咲き乱れている光景に心惹かれ、その場所に寺を建てることになりました。"
        },
        {
            "question": "阿道はどこで仏道の修行を積んで帰国したのですか？",
            "answer": "阿道は中国で仏道の修行を積んで帰国しました。"
        },
        {
            "question": "初めは阿道の要請はどのように受け取られましたか？",
            "answer": "初めは多くの反感を買いましたが、後に蘇志王の信任を得て仏教を興すことに成功しました。"
        },
        {
            "question": "阿道の画像が鳥寺に展示されていますか？",
            "answer": "はい、阿道の画像も鳥寺に展示されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 193,
        "QA": 357
    }
}